\defaultfont

\BiAppendixChapter{致~~~~谢}{Acknowledgements}

想到要写这篇致谢，自己暴躁了许久，这个校园留给了我太多或忧伤或美丽的回忆，作为一个不争气的学子，自己在最后一年时间才开始体会到研究生生活的乐趣，
而我却已经到了不得不跟它说再见的时候。这篇论文的完成像是三年生活的谢幕，承载了自己三年生活的全部，承载了身边众多恩师的教诲，也承载了身边众多朋友的关心与帮助。
首先要感谢的是我的恩师{\bf袁林旺教授}，很荣幸能成为您的学生，您带我初涉学术的世界，传授我做人处世的道理。您对科研一直保有废寝忘食、勤勤恳恳的学术观，您一直致
力于综合相关学科来传承和发展地理学的研究，您扎实的知识储备、旺盛的精力、开阔的视野、敏锐的洞察力让我深深折服。您教会我工作无轻重，要本着认真学习、
深入思考的态度完成基础工作；我领悟能力稍弱，但您总是不厌其烦的一遍遍耐心给我讲解，您清晰条理的思路让我受益匪浅。本论文从构思到最终成文，每一步都
凝结着导师的心血，在此向袁老师表示诚挚的谢意和崇高的敬意。同时也要感谢你在生活上对我的关心与爱护。
感谢{\bf闾国年}、{\bf盛业华}、{\bf汤国安}、{\bf龙毅}、{\bf韦玉春}、{\bf周卫老师}，我是听着你们的讲课视频走进南师校园的，你们睿智的谈吐、理性开放的思维方式和严谨的治学态度对我
启发甚大。感谢{\bf刘学军}、{\bf张雪英}、{\bf江南}、{\bf朱长青}、{\bf孙毅忠}、{\bf陈锁忠}、{\bf林振山}、{\bf周良辰}等各位老师，在课堂上你们传授给我最新的知识和灵活的思维方式，工作汇报中
你们给予了我众多中肯的建议，感谢你们在研究生期间给予我的关心与教诲。
感谢523实验室的兄弟姐妹们，感谢你们容忍我的小脾气，感谢你们对我的关心与帮助，让我度过了人生中美丽的三年。感谢曾经有幸一块学习工作过的{\bf俞肇元老师}，
三年来您无所保留的给予我生活、学习上的帮助，虽然您总是很忙，总是有一堆杂七杂八的事情要做，但是仍不忘抽出时间和我讨论问题，帮我理清思路，帮我修改论文，
感谢三年时光里您的付出与不辞辛苦。感谢读博的{\bf罗文师兄}，我们年纪差不多，师妹对你有些没大没小了。你细心、耐心，专业知识扎实，我们所能想到的问题，
你几乎都能轻易化解。在我心里，你接近万能了。学习和工作过程中没少麻烦你，真诚的说声谢谢。感谢已经进入工作岗位的往届师兄师姐，尤其感谢{\bf高哥}、{\bf梅伟长师兄}，
感谢{\bf吴敏睫}、{\bf易琳师姐}，在学术研究上你们树立了良好的榜样，激励我不断的学习充实自己，在生活上你们给予我很多的关心。感谢同级的{\bf超哥}和{\bf小兰}，我们一起聆听恩师
的教诲，一起讨论问题。超哥你的稳重、无所畏惧让我自省。小兰，三年时光，无论学习、吃饭、逛街，我们永远都是在一起，谢谢你一路分享我的快乐和悲伤，谢谢你让
我学会女孩子要勇敢一点，再勇敢一点。感谢{\bf阿宗}、{\bf香香}、{\bf银子}、{\bf小林}，我是一个不合格的师姐，你们给予我的远远多于我能够给你们的，感谢一起学习的这段时光，感谢
那些压马路、唱歌、逛街的回忆，谢谢你们对我的关心，你们每个人都是上天赐予我的宝贝，你们真诚、积极乐观，在你们身上我看到了很多闪闪发光的优点，希望以后的
时间你们能够心想事成，永远开心快乐。
感谢09GIS的所有同学们，感谢同在大组的兄弟姐妹们，很高兴能够认识你们并且成为朋友。记得珍珠泉出游一起吃烤肉串的日子，记得聚餐你们喝的烂醉的情景，记得每逢
节日熟识不熟识的朋友发来的每一条祝福短信。感谢班长郑h同学，感谢{\bf小丹}、{\bf春风}、{\bf小娟}、{\bf锦娟}、{\bf阿青}，感谢我的舍友{\bf小佳}、{\bf倩倩}和{\bf小婉}，你们了解我的开心与不开心，
难忘你们的疏导，难忘那些畅谈的夜晚，难忘我们的打打闹闹。文字有限，情谊无限，感谢所有关心我的朋友们，谢谢你们陪我走过一段人生的旅途。
还要感谢丫丫，感谢每一次真诚的交谈，感谢你的那些经典语录和小笑话，小玉很高兴在茫茫人海中能遇到你。最后我要把所有的感谢给我的家人，感谢我的姐姐和小妹，
感谢爸妈你们的养育之恩，感谢不在家的日子里你们的挂念，感谢生病期间你们贴心的照料。谢谢你们的无私付出与奉献，你们永远是我最爱的人。
